[I/A] 一個人整左隻app game 求改善方案 - CastleOfOz

小弟整左隻app 叫castleofoz 隻app起上年12月推出
直到今日 聽左唔少連登巴絲意見
令隻game多左唔少變化 (加左腦魔射手同問號箱同埋角色大技)
改善同平衡左唔少
所以想起度多謝之前有比意見ge巴絲
以下trailer簡單介紹左隻game

今次想起遊戲台出post 係想大家再比多d意見
有咩唔好一定會改 亦希望大家支持下本土創作
一蚊都唔駛出 亦唔需要眾籌 有多餘錢就捐比其他手足
剩係試下隻game 比下意見已經心滿意足
多謝曬

隻game係好簡單ge休閒game黎
玩法係升級能力 不斷落去下一層
每一層有個敵人守住 落到第一千層就贏
暫時做左500層 反應好會整埋下版
可以ge話比個好評 萬分感激 連登有愛

ios:
android:
舊link:

一個人畫畫 諗平衡 起兩個平台上架 由唔識unity學到識
平時放工返去就畫畫 假日就寫code
成個整隻game過程都好辛苦 而家心願剩係想有人玩
無諗過回本 (包括dev account, 平時花d精神)

推

幫你推先

有心

幫人推用不推文

推， 巴打係勁抽

多謝曬

巴打係用空閑時間整？

自膠冇仔細睇

係 有日心血來潮
就落手整 整到嘔血
最煩係比apple reject

想知你點開始？都係上網跟youtube學咁？

unity大把教材
係睇你有冇恆心

其實我本身寫開app
2-3年前返工果陣 舊老細叫我寫game
我咪用公司時間study unity d document (6-7成倒, 無睇曬 太多)
無咩點睇youtube學 因為我全部用code寫 比較少人咁做
用code寫 方便加減d game object同debug
一個for loop又可以不斷生object 幾時destroy佢都會清楚
最後舊老細有個friend教埋點用google admob

其實我最想整war3信長
不過3d model太難做得好 所以放棄

計我出，錢你揾。好so

我蝕緊架 apple account 一年8舊水
我d廣告錢到而家10蚊都無
當支持黃店咁 玩下支持下啦

睇嚟巴打都有返咁上下料

見連登唔少巴打都自學好癲

2D唔太推薦unity
Godot(免費)或者Gamemaker Stuido(付費)都應該好用過unity

師兄都有寫game?
長知識

GMS好處係好多嘢都好簡化晒 本身就係built for 2D game所以UI好簡單直接
對我依啲program新手嚟講友善好多

不過依排返工要用unity搞到我好頭痛
我唔太明raycast到底係乜

乜都識少少
但周身刀 無張利
面試technical test成日fail

加油 英文可以執少少 希望你早日成功

好似3d先用得著
好似講緊 射條ray掂倒個object就get倒個object咁上下

屌慣撚咗 推翻

我理解係由某一點，向某方向射條直線，睇下會唔會打中嘢，喺邊個位打中之類
2d都好有用 (不過要用返Physics2D版本)

例如我呢個就係用咗boxcast (raycast加強版)去令條"光束"嘅粗幼=個藍色半圓型

巴打android版廣告係咪冇熄test mode？
好似出唔到廣告

我check check
唔該曬

路過賣廣告分享下
我都係用緊Unity，0 program 底自學

睇youtube加google
一開始搵啲新手tutorial由0開始，跟足片做1隻出嚟，了解咗個基本原理先
之後就可以自己加加減減，或者開始自己嘅project
有需要就逐個mechanic搵tutorial，唔係太獨特嘅應該都會搵到

暫時完成度最高嘅成品 (仲update緊):

之前都有見過巴打你啲post 試玩過 唔記得lm

多謝晒，有咩意見話者期望隨便講

要搵人畀評語其實都幾難

香港唔係就係要一班咁既人咩,
細佬做平面都被要求識html5/uxui/影相拍片......
我就快要學埋飛天遁地

面試唔係吖，上手先係

同人講你識曬d野ge時候
人地又會覺得你major個skill唔專

支持香港 indie gamedev

lm

Thanks
一直有留意開你隻3d game

Raycast 好有用，無左好多嘢都做唔到。
例如 Procedural Animation / Animation Rigging, 如下:

又例如判定角色距離地面的高度等

push

1. Sprite Animation, blender
2. Pixel Art
3. Enhance background details
4. Timer for next stage, if not fail mechanism
5. More Stage，scroll to next four stage to increase difficulty with some effect

Leaderboard for player reached level and time

有人講我隻game就難d
又唔係咩大作

玩落覺得重覆度有啲高
自己玩到180左右就開始覺得悶

感覺上狗，護士嗰啲攻有啲低？
打完一下又要等佢respawn，好似唔係好底升？

同埋撳到隻手好攰
如果升lv可以令到撳1下=n下就好

多謝意見
好俾面玩到180層

係手機上面行既game最好唔好用destroy

Unity 識用plugin會好用過 GMS好多

而家去到236

大約180之後:
見到個post>開嚟玩1~2層>覺悶/手指攰熄咗>見到個post>...
loop咗幾次

btw 我仲係見到testing ads

唔好用destroy係効能問題？
唔用destroy有乜選擇

Youtube Search 下object pooling brackeys 有教 冇記錯好似有教埋你背後個concept
如果唔想自己寫 可以上asset store download easy object pool 唔洗錢
如果用easy object pool 最好改一改佢instantiate 個method 因為佢會直接spawn落個scene 到 一play就成個hierarchy 都係d object 望落會好唔屍服
另外一問你廣告個plugin係咪用緊unity ads? Unity ads 既廣告收入對比起其他平台會比較低

下底banner應該有時唔夠ad
我試Reward as 就通常有
我都打算再整多d野抽 等隻驚再有趣d

同埋其實我係參考下面隻game
點解人地d game咁易上癮

用admob再加mediation
舊老細個朋友教
我一開始都唔destroy想reuse
草起array cache左佢
不過發覺好易有bug就destroy左算

如果唔係大量object既話問題應該唔大既 畢竟而家d手機咁勁

居然有人用我整張圖

video都係出unity
印象中冇ad都唔會出unity 啲testing ads？

等我試下隻tower of hero再睇下我有冇咩感想

求keywords

唉吔 原來真係開左test mode
以為code無開就得 原來要熄埋個dashboard test mode
唔該曬

比你發現左

dash board 嗰邊可以override code入面個setting

真心
你唔提我 真係大獲
原來呢2個幾月show個吉廣告

寫左幾耐

寫咗幾耐

斷斷續續9個月倒

推推先，聽日試

屌，hi錯負評

報BUG

1. IT Dog有時去錯方向
2. 有時會齋撞唔扣血